一分鐘前有冇人feel到地震左一下

9:29-9:30左右

邊區呀

有呀 我成個人震到跌落床

北區

聽講今日欣宜去咗個頭

深圳地震帶伸延至港
港大教授：毋須過份擔心
2010-11-12

人稱香港是「福地」，除了颱風暴雨，鮮有其他天然災害。但深圳市地震局最近一份報告引起港人關注。該局在報告中稱，發現三條「中強地震」構造背景的地震斷裂帶，其中一條蓮塘斷裂帶更伸延至香港。香港大學地球科學系教授陳龍生指，蓮塘斷裂帶地震周期長，難以預測地震發生的時間、強度，但本港過往發生的地震都是一、二級的「小兒科」，市民毋須對這地震斷裂帶「南下」過份擔心。

蓮塘斷裂帶由福田南一帶起向西南延伸，經過鹽田坳、西坑、高坳東、田螺坑、求水嶺、蓮塘、西嶺下村、羅芳村後，進入香港深圳河一帶地區，包括打鼓嶺、文錦渡，落馬洲。若發生「勁」級數地震，如五級以上，上水亦會受影響。

中國地震局駐深圳辦事處副主任劉昇禮說，斷裂帶只有發生地震的「潛在危險」，又指過去深圳只受到周邊地區地震的輕微影響，未有破壞性損壞，地震活動相對穩定，但地震難以預測，因此亦要戒備。

「
潛在危險」難以預測，老老實實，香港究竟會否發生大地震？要拆解這個驚心疑問，首先要了解何謂斷裂帶。港大地球科學系教授陳龍生解釋，地球佈滿斷裂帶，而所謂的斷裂帶，是岩石長期受壓，抵受不住造成斷裂，形成斷層，板塊移動得厲害，「噼啪」裂開，就造成地震，「周圍都是斷層，但好多都好老、不活躍，無地震紀錄。」

陳指出，預測地震，通常根據過往紀錄，計算地震周期，像加拿大、日本這些國家，地震頻率高，容易作預測，相反地震活動愈少，掌握資料不多，就愈難預測發作周期，「如果從來無發生地震，一旦發生，威力會好大。」

覺得有就昅吓

個地裂開咗 啱啱先爬返上嚟

諗起巴西神棍話香港2019年有大地震

唔出奇啦，以前英國統治梗係褔地，家下有班閪官喺度個天都唔撚幫啦，快啲震撚死班臭閪